---
title: Kdo by nechtěl penalty
date: 2024-08-04
category: muzi
image: /public/images/zapasy/nemcice-morasice.png
h1: Němčice vs Morašice
sestava: L. Rusnák (J. Špinar) – V. Štancl, M. Černohorský, M. Ropek (J.
  Odehnal) – D. Ondráček, D. Štancl, J. Vít, P. Lněnička – M. Sokol (Z. Skala),
  T. Pirkl, T. Huryta
goly: V. Štancl (T. Huryta)
zlute: null
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1KwBl3PIixr6CVx35nHHczcbDq77394Jy
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533Z1A/2024/Morašice/328c95d8-9ab2-420b-b657-b8f2be606196.html
---
Los určil, že první kolo okresního poháru, a tudíž i první soutěžní zápas v nové sezóně, odehrajeme na hřišti loni sestoupivších Němčic. Byť papírově jsme byli považováni za favority, první poločas tomu tolik nenasvědčoval. Ať už to šlo na vrub naší nervozitě nebo vydatnému dešti, který na úvod zápasu pokropil místní hřiště, docházelo k častým laciným ztrátám naší neschopností míč zpracovat nebo ho přesně rozehrát z našich zadních řad. Domácí sázeli na jednodušší styl hry a především na své rychlonohé útočníky, kteří větrali naši obranu. To vedlo k několika důležitým zákrokům Rusnáka, který stále držel bezgólový stav, a k několika rohům, které jsme s menšími či většími obtížemi dokázali odvrátit. Na opačné straně se v nadějných situacích objevili Huryta a později Lněnička, když utíkali již téměř sami na gólmana, ale v poslední fázi si příliš předkopli balón. Gólové radosti se tak dočkali Němčice po chybné rozehrávce Černohorského, kterou zachytil Sršeň. Ten nejprve přešel přes dva naše obránce, následnou střelu Rusnák zvládl pouze zpomalit, a tak měl při dorážce domácí útočník poměrně snadnou úlohu. Dalo by se říci, že po inkasovaném gólu se naše hra mírně zvedla, ale pořád to nebylo ono. Nebýt dvou nájezdů zastavených Rusnákem, těžko by se nacházela odpověď. Šancí na naší straně ale začalo pomalu přibývat. Po kombinaci u lajny a také díky pár šťastným odrazům se procpal do vápna Sokol, ale z mírného úhlu nedokázal zamířit na zadní tyč. Dosud největší šanci měl po centru Huryty Ondráček, ale hlavou mířil pouze do tyče, a tak skóre se do konce poločasu již nezměnilo.

Do druhé půle jsme vstoupili aktivněji a vyrovnání mohlo přijít velmi rychle. Lněnička hodil do vápna aut, k prodlouženému míči se dostal D. Štancl, který se hlavou snažil přehodit gólmana, což se mu i povedlo, ale míč se zastavil na břevně. Nedlouho poté se tentýž hráč dostal opět k zakončení hlavou, když tečoval centr k zadní tyči, ale gólman dokázal míč zastavit ještě před čárou. Postupně jsme přebírali otěže hry a hledali skulinky v domácí obraně, ale ve finální fázi buď Hurytovi opět utekl balón, nebo nám zkrátka chyběl krok. Domácí, kterým začali docházet síly, ještě více zjednodušili hru. Jejich až nadmíru přesné nákopy, které letěly příliš daleko za naši obranu, ale také příliš daleko od vybíhajícího Špinara, nám činily velké problémy, ale buď útočná akce skončila zvednutým praporkem pomezního, nebo zákrokem Špinara. Naše postupné utahování šroubů čím dál víc tlačilo domácí obranu do jejich vápna, ale kýženého gólu se ne a ne dočkat. Za obranou vyplul V. Štancl, který si nabíhal na centr Skaly, ale o krok nedosáhl. Ve svém prvním zápase za „áčko“ se mohl prosadit Odehnal, ale jeho hlava mířila těsně mimo šibenici. O vyrovnání se nakonec postaral V. Štancl na první pohled z ne až tak nebezpečné situace. Z pravé obrany si naběhl na Vítův aut, po přiťuknutí Huryty prošel přes obránce do vápna a z poměrně těžkého úhlu dokázal dopravit míč do sítě pod rukou brankáře. Toho asi v zahajovacím [zápase](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/proc-trenovat-strelbu) předloňské sezóny nenapadlo, že na další gól si počká dva roky a že bude od toho předchozího natolik odlišný. Domácí v závěru ještě dostali možnost volného přímého kopu, ale ten byl nakonec lahůdkou pro Špinara. Rozhodnout jsme však ještě mohli my, když v úplně poslední akci si na centr naskočil Pirkl, ale hlavou mířil těsně vedle, a tak musel rozhodnout [penaltový rozstřel.](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2015-2016/morasicexopatov_finale_poharu) Ten ale pod taktovkou pohárového specialisty Josefa Kopeckého zvládáme. I bez Josefa Kopeckého jako exekutora. Všichni naši exekutoři (Pirkl, Ondráček, Huryta a Štanclovi) proměnili, zatímco pokus domácího Votřela Špinar ve třetí sérii lapil. Díky tomu jsme v původně asi až nečekaném dramatu postoupili do dalšího kola, kde nás čeká Vendolí, se kterým se utkáme ve středu 28.8. od 17:30 na našem hřišti.